認真討論: 眾籌買地起樓!

可能我上一個po開錯台或者講得比較模糊，所以無咩人理，於是決定係到再開過!

香港樓價點解顛價？仲要咁都仲有人肯買，有錢買黎炒個d吹佢唔漲，但普通人就因為咁要付出三四十年去養層蚊型樓，當你30歲開始供，60，70歲先供完，癡左線？

上網搵過地產商賣樓利潤有成20%-30%
姐係一層600萬既樓地產商賺120萬-180萬

與其比地產奸商榨到盡，點解唔行多步，用我地既血汗錢買地起樓!!!!!!!!等班pk地產商食屎

上一個po有人提到之前有人咁做成功左，不過利潤太高所以違背左眾籌既原意，做埋pk地產商個份。有見及此，如果真係搞得成，眾籌之時要簽訂一份協議，我地起出黎既樓唔可以轉手炒賣，只供自住!!!!

假設有1萬個人夾錢，每人10萬，
已經有1 000 000 000!!!!!!!
起一萬個單位如何？

你或者覺得我發緊夢，但當政垃圾政府都做唔到野既時候，就只可以靠自己! 點知唔會有實現既一日? 所謂星星之火可以燎原，如果唔止我一個覺得做得到，咁件事就好可能成真! 打倒地產霸權指日可待!!!!

如果你同我發緊同一個夢，請留低一個正評，令呢個夢成真!

p.s. 如果可以，好想買埋南生圍塊地黎植樹，令佢變返以前咁，甚至更好! 防火搶地正pk

先露個樣出來先

我都有諗過.

on9 仲諗係香港買地買樓

毅進星 100

地產商賺180萬一個單位 即係成本400萬 你夾10萬就可以有一個單位？

妳唔會聯手比人打壓? 由工人，水泥 鋼根 每樣野都比大地產商出手打壓

比你買到又點
咪又係香港體制之下
2046個問題呢
你到時咪又係第二日準時返工

宜家返工為左咩 咪又係為左層樓

好天真
睇下點

呢種叫做非法集資，要坐監

最大鑊係呢度，唔知有冇法律可以保障？

Design 同 planning自己無相關知識點搞
所有野判晒俾街外做會唔會仲貴?

可以呀
每人拎得出5球左右Cash的話
不過你拎得出的話已經上左車啦仲FF

地產商賣個d有埋會所泳池，我地唔洗，成本自然低好多

你知唔知起一棟三層丁屋，淨係建築費都要只少100萬
你憑咩用十萬買個單位出黎
早抖啦

等我重申多次，眾籌係因為依+樓價嚴重高於層樓本身價值，而如果我地力量足夠，完全可以靠自己用成本價起一層自住非炒賣既樓，點解唔做？

用公屋造價作參考: 一個單位造價只係80幾萬，呢個價係出面搵唔搵到？

source:

十萬只係舉例，一個人做唔到，唔代表1萬個人都做唔到
真正夾幾多當然唔係我一個人可以決定，要睇埋買地，設計同建築成本

樓主，唔好話買地，你夾人一齊買柴米油鹽日用品，囉個批發價，唔洗比超市賺，你都發覺好難。香港人，俾人呃好地地的

你計下計下就會發現，每人如果想要一個單位就要幾百萬，到時候你就會發現不如去買發展商樓

慢慢計掂條數先啦

集資活動要向證監會申請牌照

咁你當然可以選擇咩都唔做，聽日都係要準時返工

淸呀清
建築成本87萬乍
係咪叫政府送塊地俾你起樓呀？

我簡單的計，當你賣一個600呎單位300萬，但係要真金白銀攞300萬fullpay，你有無，的就無啦

無300萬咪夾少d，100萬200呎都得+
夾多夾少量力而為

具體要點做我其實無概念，只係忽然有咁既想法，就上黎開po拋磚引玉

就算想話自己搵丁地起丁屋，都會俾人搞，背後嘅利益集團實在太過龐大，以前有一集鏗鏘集講過有個小型發展商，搞丁屋發展，都做唔住，四隻字官商鄉黑

見你咁有誠意就講多少少比你聽，但你要知道你冇起樓班底只會比MC玩到你爛尾。

唔好再繼續講一人夾一萬咁儍豬了，先計每米生產成本、可建樓面。一棟樓住幾多人、幾多伙，才能計算同估算平均價。

集資中睇數人要德高望重，講緊集資過五億嘅活動點解要信你？

最後係要有班底，由籌備到買地、做foundation 起碼要兩年，淨燒錢冇嘢睇到上樓要最少4年，信邊個？

睇得出你係外行，以為唸到去google睇幾編文就識好多野，真心建議你先做相關工作，再識多啲人，十年後先考累！

祝你成功

正確

多謝呢位巴打咁認真答我，希望不久既將來真係有人夠料咁做

我買左樓升左球幾啦，其實買樓唔貴
早2年60萬1定攪掂

仲顛過眾籌請人救南生圍

上面有好多人提出嘅問題對你好有用，例如要解決非法集資、找顧問、資金向、管理等都要考慮。

當然邊有人可以一步登天，想慢慢學起就由起村屋入手，兩三百一楝不用集資低風險。唔講啦，比心 機

留名，等樓主投到塊地先同人講點集資行落去

你睇發展商賺好多，成40%
但有無讀過finance？
成個project起只少4-5年，計返每年嘅yield有幾多淨？可能除返開都係6-7%

要賺呢個yield就要負得起相對嘅risk，起樓唔係咁簡單，你日日要面對唔同問題，仲要如果你唔識起樓，你面對住堆contractor,consultant都係畀人恰，如果你成班人集資以公司形式nominate一個board去搞又係要錢，仲要你信得過班人，跟住你個board又係要請堆人返黎睇住成個project
同埋好似我頭先所講，起樓會有好多問題同爭執，一陣搞下搞下推遲左半年先起好你可能又要畀多半年息，打官司呀sub con周轉唔靈執粒呀工人收唔到錢跟手罷工個d煩膠野就唔好提喇

所以人地高return唔係無原因，係因為背後嘅risk都幾多，相關嘅技術knowledge都要有

唔係話無可能，歷史上係有，睇睇金門大橋就係成班集資起

我當無集體投資等法律問題

你宜家邊到搵地？
官地你一定唔使諗，人地發展商計埋利潤出個地價，你出個價點會夠佢高？仲有咁多人傾個入標價，點確定出標價，仲有保密問題？
市建，地鐵個d地要你有之前既地產發展經驗，更加唔使諗
私人地仲衰，宜家熟地d業主一撚定唔會平放，個個叫天價。
其他個d生地農地要改規劃，改契既地，未起地政城規都玩你兩三年，打樁，起樓又兩三年，五六年先收到樓，你要責筆錢咁耐，你等唔等？

好啦，又當你唔知邊到有塊地可以起得，
搵人招標，判標，工程管理，開則，起樓，
學誠哥講，建築費四千幾一呎是基本，
料錢你又唔係拎大貨無discount
成本又貴左

跟住仲要起完出黎無得轉讓？
咁我買黎托？
一陣我轉工想搬完d都唔賣得？
即係洗濕左個頭就返唔到出黎架喇喎

記唔記得早排政府先搞過個咩老人家高級住宅？畀幾百萬出黎，你可以住某個單位住到死，仲有專人幫你執屋之類
結果無人join

10年前都未必得啦 而家2M先搞得掂

金門橋係有市政府做協調先起得成 你無人無物邊個現你

如果目標係咁
你搵個Frd夾6球買個400呎單位1開2咪得law
每人60萬上到車la

到你籌到錢，又真係起埋樓，就會變成另一個地產商，賣黎賺錢。

樓主咁有心，你夾人，我幫你係香港，日本批發市場買貨，你睇下堅持到幾耐。
另外如果香港人真係咁齊心，一班人去日本開公司買地,幾十萬円就有，再揾公司起一户建500萬円就一個兩層stand-alone house 。但
我可以話你知，香港人本身就係各懷鬼胎，你算我我算你。

有好多野係應該嘅。

睇下呢集視點31

留名

我buy你既思維 但唔buy你無做足功課

戇up之餘你諗下法例上 經濟上既可能性先
成件事合法？買地條件？邊個係代表？當中要邊啲專業人仕？要幾多開資？成平係點？

如果咁基本都無諗過同小學雞小息時操場戇up我大個要做太空人無乜分別

樓主會唔會搞錯左少少野，最貴係塊地

所以話當年共產黨班人鬥鳩班地主, 癲係癲左啲, 但事必有因